\documentclass[parskip=half]{scrreprt}

\usepackage{nccfoots}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[juratotoc]{scrjura}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[official]{eurosym}
\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}
\renewcommand\thesection{\Alph{section}}
\date{20. Juni 2019}

\makeatletter
\let\insertdate\@date
\renewcommand*{\parformat}{%
  \global\hangindent 2em
  \makebox[2em][l]{(\thepar)\hfill}\hspace{-0,3cm}
}
\makeatother

\renewcommand\theclause{(\alph{clause})}

\title{Geschäftsordnung der Verbrauchergemeinschaft Hamsterbacke}
\begin{document}

\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage

\section{Präambel}
Diese Geschäftsordnung (GO) gilt nach §12 der Vereinssatzung. Diese erste
Fassung der GO regelt die aktuell festgelegten Eckpunkte der Arbeitsweise des
Vereins, seiner Finanzierung und des geplanten Ladenbetriebs. Die GO befindet
sich in Arbeit und wird im Entwicklungsprozess des Vereins weiter ergänzt bzw.
abgeändert werden.

\begin{contract}

\section{Verfahrensfragen}
\Clause{title={Aufhebung und Bekanntmachung dieser Geschäftsordnung}}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
  \item Diese GO kann auf jeder Mitgliederversammlung auf Vorschlag jedes
  Mitglieds aufgehoben werden.
  \item Eine Aufhebung der GO kann nur mit einer 2/3 Mehrheit der
  anwesenden, stimmberechtigten Mitglieder beschlossen werden.
  \item Die GO ist wirksam, sobald sie allen Vereinsmitgliedern schriftlich
  bekannt gegeben worden ist. Schriftlich meint hier auch elektronische
  Kommunikation via E-Mail. Die aktuelle GO wird auf der Online-Platform des
  Vereins zur Verfügung gestellt.
\end{enumerate}

\Clause{title={Mitgliederversammlungen}}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
  \item Voll-, Haushalts- sowie Projektmitglieder besitzen bei
  Mitgliederversammlungen  Rede-, Antrags- und Stimmrecht. Fördermitglieder
  besitzen bei Mitgliederversammlungen Rede- und Antrags-, jedoch kein
  Stimmrecht.
\end{enumerate}

\Clause{title={Vorstand}}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
  \item Für Geldgeschäfte bis zu einem Umfang von 3000\euro{} sind
  Vorstandsmitglieder einzeln vertretungsberechtigt.
\end{enumerate}

\Clause{title={Auflösung des Vereins}}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
  \item Bei Auflösung des Vereins kommt das
  Vereinsvermögen dem Transition Haus Bayreuth e.V. zugute, der es
  ausschließlich für gemeinnützige Zwecke zu verwenden hat.
\end{enumerate}

\section{Finanzen}
\Clause{title={Mitgliedsbeiträge}}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
  \item Monatliche Mitgliedsbeiträge sind gebündelt als Gesamtbeitrag von Vollmitgliedern für sie selbst
  und für die in ihrem Haushalt bzw. ihrer Bedarfsgemeinschaft lebenden
  Haushaltsmitgliedern zu zahlen.
  \item \label{beitragshoehe}Die Höhe des Mitgliedsbeitrags pro Monat beträgt 5\euro{} für ein Vollmitglied
  und 3\euro{} für jedes ihm/ihr zugeordnete Haushaltsmitglied. Beiträge für Kinder
  liegen im Ermessen der Eltern bzw. Sorgeberechtigten zwischen 0\euro{} und 3\euro{}.
  \item In Ausnahmefällen sind Ermäßigungen der Beiträge für Voll- und
  Haushaltsmitglieder möglich. Die Ermäßigung gilt es schriftlich zu beantragen
  und wird bei einem Gespräch mit dem Vorstand bzw. einem vom Vorstand dazu
  befugten Personenkreis geprüft und schriftlich
  festgelegt.
  \item Die Höhe des Mitgliedsbeitrags für Projektmitglieder wird individuell mit
  dem Vorstand abgesprochen und schriftlich festgelegt. Dabei werden Art des
  Projekts, finanzielle Möglichkeiten sowie voraussichtliche Höhe des Umsatzes berücksichtigt.
  \item Die Mitgliedsbeiträge verstehen sich explizit inklusive Umsatzsteuer.
  \item Die Mitgliedsbeiträge sind ab Beginn der Vereinsmitgliedschaft fällig,
  frühestens aber ab dem 01. Juli 2019.
  \item Die in \ref{beitragshoehe} genannten Beiträge können ggf. noch erhöht werden, sofern die
  Finanzierung des Projekts nicht im
  angestrebten Zeitraum erreicht wird (siehe §8 Abs \ref{eroeffnung}). Dazu ist ein Beschluss
  der Mitgliederversammlung nötig.
  \item Die Zahlung der Mitgliedsbeiträge erfolgt für je einen oder für je 12
  Monate. Die Beiträge sind jeweils im Voraus zum dritten eines Kalendermonats
  bzw.-jahres fällig.
  \item Bei Vereinsbeitritt bis zum 14. eines Monats ist für diesen der volle
  Mitgliedsbeitrag, ab den 15. eines Monats der halbe Beitrag zu zahlen. Bei
  jährlicher Zahlung sind bei Vereinsbeitritt im laufenden Jahr die Beiträge
  bis zum Ende des Kalenderjahres zu zahlen.
  \item Die Zahlung erfolgt per Überweisung aufs Vereinskonto oder per
  Lastschrift. Der Zahlungsturnus sowie -modus wird im Beitrittsformular
  festgelegt und kann auf Antrag des Mitglieds geändert werden.
  \item Für eine Fördermitgliedschaft gibt es keinen Mindestförderbetrag. Die
  Höhe und der Turnus der Förderung wird individuell im Beitrittsformular festgehalten.
\end{enumerate}

\Clause{title={Einlagen}}
\
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
  \item Eine einmalige Einlage pro Voll-, Haushalts- und Projektmitglied fällig.
  Diese ist nötig, um Investitionen zu ermöglichen.
  \item Die Höhe der Einlage wird vom jeweiligen Voll- und Haushaltsmitglied bei Eintritt in den
  Verein schriftlich auf dem Beitrittformular festgelegt. Dabei gilt eine
  Mindesthöhe von 50\euro{}, ein Richtwert von 100\euro{}, und eine maximale Höhe von 400\euro{}.
  \item In Ausnahmefällen ist eine Ermäßigung bei der Höhe der Einlage für Voll- und Haushalts möglich. Die Ermäßigung gilt es schriftlich zu beantragen und wird bei einem Gespräch mit dem Vorstand bzw. einem vom Vorstand dazu befugten Personenkreis geprüft.
  \item Die Höhe der Einlage für Projektmitglieder wird individuell mit dem Vorstand abgesprochen und schriftlich festgelegt.
  \item Die Zahlung der Einlage erfolgt per Überweisung oder per Lastschrift.
  Der Zahlungsmodus wir im Beitrittsformular festgehalten.
  \item Die Einlage wird fällig, sobald die Finanzierung zur Umsetzung der
  Schritte zur Ladeneröffnung sichergestellt ist
  (siehe §8 Abs \ref{eroeffnung}. Die Mitglieder werden dann schriftlich per E-Mail vom Vorstand darüber benachrichtigt, dass die Einlage innerhalb von 14 Tagen auf das Vereinskonto zu überweisen ist bzw. per Lastschrift von ihrem Konto abgebucht wird.
  \item Bei Austritt aus dem Verein wird die Einlage zurückgezahlt. Die
  Rückzahlung der Einlage kann nicht verlangt werden, wenn der Verein nicht über
  ausreichend liquide Mittel verfügt und die Rückzahlung die Verfolgung seiner
  Zwecke gefährdet. Das Vorliegen dieser beiden Fälligkeitsvoraussetzungen ist
  im Zweifel durch Beschluss des Vorstands festzustellen. Im Falle der
  Zahlungsunfähigkeit des Vereins werden keine Einlagen ausgezahlt.
  \item Sollte ein Voll- oder Projektmitglied mit den Beitragszahlungen im Rückstand sein, werden diese von der Einlage abgezogen, und nur der Restbetrag wird zurück
  gezahlt. Darüber hinaus müssen sonstige ausstehende Beträge vor dem Austritt
  beglichen werden.
\end{enumerate}

\Clause{title={Anstellungen}}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
  \item Sobald durch ausreichend Einnahmen in Form von Mitgliedsbeiträgen
  möglich, muss in Form einer geringfügigen Beschäftigung eine
  Koordinationskraft angestellt werden, um die
  ehrenamtliche Arbeit der Vereinsmitglieder zu unterstützen und dem Ziel der
  Ladeneröffnung zielstrebig und zeitnah hinzuarbeiten zu können. Diese
  Stelle muss zeitlich befristet sein.
  \item Der laufende Betrieb muss ab Ladeneröffnung durch bezahlte
  MitarbeiterInnen unterstützt werden.
  \item Ziel ist es, Anstellungen fair zu gestalten. Daher wird angestrebt,
  Festanstellungen geringfügigen Beschäftigungen und vorzuziehen.
  \item Entscheidungen über die Einstellung von Personen trifft der Vorstand
  bzw. ein vom Vorstand bestimmter Personenkreis.
\end{enumerate}

\section{Ladenbetrieb}
\Clause{title={Eröffnung des Ladens}}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
  \item \label{eroeffnung} Die mit der Eröffnung eines Ladens zusammenhängenden vorbereitenden
  Schritte (Anmietung von Räumen, Beschaffung von Inventar, Bestellungen von
  Waren, Einstellung von Personal für den Laden) werden erst dann umgesetzt,
  wenn die Summe monatlicher Mitgliedsbeiträge von 1567,50 \euro{} und eine Einlagensumme
  von 35.900 \euro{} erreicht sind oder die
  Finanzierung des Vorhabens auf andere Art und Weise ermöglicht ist.
  \item Bis die Finanzierung sichergestellt ist, werden alle nötigen
  und möglichen planerischen Schritte vorangebracht, um bestmöglich für die
  Umsetzung vorbereitet zu sein.
\end{enumerate}

\Clause{title={Weiterverkauf von Produkten}}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
  \item Für Mitglieder erfolgt der Weiterverkauf im Mittel zum Einkaufspreis
  plus 30\% Aufschlag.
  \item Auch Nichtmitgliedern soll eine Einkaufsmöglichkeit geboten werden, der
  Verkaufspreis der Waren richtet sich hierbei nach der Unverbindlichen
  Preisempfehlung.
\end{enumerate}

\Clause{title={Bezahlsystem, Zugang zum Laden, Öffnungszeiten}}
\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
  \item Details zum Bezahlsystem, zum Zugang zum Laden sowie zu Öffnungszeiten
  werden von Arbeitsgruppen erarbeitet und in der GO festgelegt.
\end{enumerate}

\section{Inkrafttreten}
Die GO tritt mit sofortiger Wirkung bei Vereinsgründung durch Annahme der Gründungsmitglieder in Kraft.

\vspace{3cm}

Bayreuth, \insertdate

\end{contract}


\end{document}
